---
title: 建兴 LITEON 固态 L8H-256V2G 翻车记
date: 2020-2-6 18:54:22
tags:
  - LITEON
  - SSD
count: 2
os: 0
os_1: 10.0.17763.1012 2019-LTSC
browser: 0
browser_0: 80.0.3987.87 Stable
place: 家
key: 72
---
    过年回家第一件事儿就是修这破玩楞草
    这沙雕 SSD 太 tm 操蛋了，md（(╯°Д°)╯︵┻━┻
<!-- more -->
## 0x00.前言
谷歌搜索太强了，没有对比就没有伤害，虽然一直默认百毒（
因为竟然搜到了这个：[【建兴L8H-256V2G】建兴(LITEON) 睿速系列 256G M.2 固态硬盘【行情 报价 价格 评测】-京东](https://web.archive.org/web/20200206111319/https://item.jd.com/1422217.html)
![草](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20191016005155.jpg!webp)

当初虽然是在`tb`买的，但是并没有想到狗东也有卖，不过现在自然是已下架了`(^_−)☆`
也就是说印象里当初`tb`买的时候在狗东根本没找到？？？`っﾟДﾟ)っ`
![立即 Google！](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20200206203346.jpg!webp)

不管了，反正也知道最开始肯定是相当地不习惯，但是自己用的爽就够了（这什么鬼逻辑`(〃´-ω･) `
顺便之后给别人推荐的时候也可以秀下了，反正本人是换掉了（`(￣▽￣)~*`

## 0x01.坏
从[以存储设备的价格变化反观摩尔定律#2-硬盘](./Moore.html#2-硬盘)这里可以看出已经在[神舟 HASEE 战神 Z7M-i78172D1 笔记本](../Windows/laptop.html)里用了三年半了……
[神舟 HASEE 战神 Z7M-i78172D1 笔记本#0x01-组台式机](../Windows/laptop.html#0x01-组台式机)之后把重（辣）要（鸡）数据剪切走之后，在固态里重装了`LSTC`系统就拿回家了
搁家里用了几天还算稳定（记不清了）就返连了……不过家人再也没有开过机，然而在某次开机后又放了一阵子之后
等家人回头再去看的时候，竟然莫名其妙进入到了`grub`界面中？`!!!∑(ﾟДﾟノ)ノ`
当时一脸懵逼，反复强制（只能强制）关机再开机无果。。。`(╯°Д°)╯︵┻━┻`
只能回家再去修了（反正家人也不用`￣へ￣`

## 0x02.修
千盼万盼，终于到了阴历二十九……晚上坐车回到家之后立即把笔记本拿出来看
1. 开机！果然在莫名的闪烁下之后进入到了`grub`之中，又由于这破玩楞的键盘还坏了……
按了好几次也没进到`BIOS`或者是选启动项的界面，草……于是在想是不是硬件故障，接触不良？
拆了之后并没有看到明显的异常情况，固态拔出来瞅了瞅之后又放回去了（
2. 开机再放送！结果还是启动不能……草，于是，拆机再放送并把固态换了个卡槽（一共俩卡槽）
3. 开机三放送！印象里这次是成功地进来了`(｀・ω・´)`
不过想着这是`M.2 SATA`的卡槽，对固态的速度可能有影响，于是又换回主卡槽
4. 开机四放送！正常`√`

进系统之后赶紧拿`DiskGenius`读了下`S.M.A.R.T.`截图存档了下，也没想到这玩楞还会出什么鬼问题……
然后终于可以实践下`正规`·`禁用笔记本键盘`的方法了`hhh`
``` cmd
Microsoft Windows [版本 10.0.17763.1012]
(c) 2018 Microsoft Corporation。保留所有权利。

C:\Windows\system32>sc config i8042prt start= disabled
[SC] ChangeServiceConfig 成功

C:\Windows\system32>sc query i8042prt

SERVICE_NAME: i8042prt
        TYPE               : 1  KERNEL_DRIVER
        STATE              : 1  STOPPED
        WIN32_EXIT_CODE    : 1077  (0x435)
        SERVICE_EXIT_CODE  : 0  (0x0)
        CHECKPOINT         : 0x0
        WAIT_HINT          : 0x0

C:\Windows\system32>
```
至于为什么会进入到了`grub`之中，这是因为电脑上有多系统，找不到对应磁盘自然会这样，于是把没用的启动项全给干掉了

## 0x03.坏
然后又过了几天突然想到家人之前说的中过大电视，自然想打开看看了（毕竟`50`英寸），于是费了九牛二虎之力给拿出来了……`(°Д°)`
其实也是为了看看这玩楞是不是好的（万一坏掉了呢？）……拆开纸箱之后因为这玩楞实在是太大了，所以只能放在地上用手扶着`＿|￣|●`
菊花插电之后红外管亮红灯，之后遥控器开机，是`4K`显示还不错（没有任何问题，除了有一个坏点
于是就扔窗台（没别的地方放）被当成笔记本的拓展显示器了，巨爽啊，之后因为分辨率的问题又当过几次的主显示器（即`仅第二屏幕`）
之后用的期间又蓝屏了几次，不过并没有特别注意，错误代码应该一直是相同的
在最后一次当主显示器看[神推](https://www.biliplus.com/bangumi/i/29351)的时候，突然系统界面无响应，此时并没有强制关机
冷静选择让系统自行处理，果然又蓝屏了，然后是重启……没想到的是，再也开不开了草……
重启之后会无限转圈，接着重启无限转圈……`Win 10`自带的`PE`无法修复，还原点也不行？这就奇怪了
外接键盘进到了`BIOS`之后发现整个固态硬盘直接没了……于是又拆机折腾了一晚上，确认无果（`｀Д´|`
最后，只好把新系统装到机械硬盘里了，草……（回归远古时代，开机得四五分钟……不过过了一阵就熟悉这个速度了

## 0x04.修
今晚玩着玩着，突然`任务管理器`中出现了固态硬盘的名字，于是赶紧拿出了全套工具进行检查
检查的结果是大部分工具根本读不出来磁盘的信息比如`S.M.A.R.T.`，`DiskGenius`的结果是`读扇区错误！`

未完待续……